"""Здесь хранятся вопромы для викторины"""

question_lite = {
1: {
"question" :  "Какой цвет получается при смешивании синего и жёлтого?",
"right answer" : "Зелёный",
"wrong answer" : "Красный, Черный, Белый"
},

2: {
"question" :  "Какой океан самый большой на Земле?",
"right answer" : "Тихий океан",
"wrong answer" : "Атлантический, Индийский, Северный"
},

3: {
"question" :  "Сколько дней в неделе?",
"right answer" : "7",
"wrong answer" : "5, 10, 14"
},

4: {
"question" :  "Какое тело является планетой солнечной системы?",
"right answer" : "Земля",
"wrong answer" : "Солнце, Луна, Комета"
},

5: {
"question" :  "Кто главный герой мультфильма 'Король Лев'?",
"right answer" : "Симба",
"wrong answer" : "Муафаса, Нала, Пумба"
},

6: {
"question" :  "Какой континент является самым маленьким?",
"right answer" : "Австралия",
"wrong answer" : "Антарктида, Европа, Азия"
},

7: {
"question" :  "сколько дней в високосном году?",
"right answer" : "366",
"wrong answer" : "365, 364, 367"
},

8: {
"question" :  "Сколько континентов на Земле?",
"right answer" : "7",
"wrong answer" : "5, 6, 8"
},

9: {
"question" :  "Какой город - столица Украины?",
"right answer" : "Киев",
"wrong answer" : "Черновцы, Астрахань, Стамбул"
},

10: {
"question" :  "Какое животное является символом Австралии?",
"right answer" : "Кенгуру",
"wrong answer" : "Лев, Медведь, Слон"
},

11: {
"question" :  "Какой месяц следует за январём?",
"right answer" : "Февраль",
"wrong answer" : "Март, Декабрь, Ноябрь"
},

12: {
"question" :  "Какое число считается 'четным'?",
"right answer" : "2",
"wrong answer" : "3, 5, 7"
},

13: {
"question" :  "Какой язык является официальным в Бразилии?",
"right answer" : "Португальский",
"wrong answer" : "Испанский, Английский, Французский"
},

14: {
"question" :  "Какой прибор используется для измерения температуры?",
"right answer" : "Термометр",
"wrong answer" : "Барометр, Гигрометр, Манометр"
},

15: {
"question" :  "Какой день недели следует за пятницей?",
"right answer" : "Суббота",
"wrong answer" : "Четверг, Воскресенье, Понедельник"
},

16: {
"question" :  "В каком году произошло крещение руси?",
"right answer" : "988",
"wrong answer" : "888, 688, 488"
},

17: {
"question" :  "Какой напиток изготовлен из зёрен?",
"right answer" : "Кофе",
"wrong answer" : "Чай, Сок, Молоко"
},

18: {
"question" :  "Что лучше всего проводит электричество",
"right answer" : "Медь",
"wrong answer" : "Алюминий, Вода, Резина"
},

19: {
"question" :  "Какой фрукт цвет красного цвета и обычно сладкий?",
"right answer" : "Яблоко",
"wrong answer" : "Лимон, Огурец, Перец"
},

20: {
"question" :  "Что произошло в 1986 году?",
"right answer" : "взрыв реактора Чернобыльской АС.",
"wrong answer" : "Сброс бомбы на Хиросиму, Ничего важного, Нашли самый большой алмаз в мире"
}
}

question_normal = {
1: {
"question" :  "Какой цвет получается при смешивании синего и жёлтого?",
"right answer" : "Зелёный",
"wrong answer" : "Красный, Черный, Белый"
}
}

question_hard = {
1: {
"question" :  "Какой цвет получается при смешивании синего и жёлтого?",
"right answer" : "Зелёный",
"wrong answer" : "Красный, Черный, Белый"
}
}